\def\down@guerrier-{%
    \@ifnextchar A{%
        \addtocounter{AT}{-1}%
        \addtocounter{PRD}{1}%
        % Il y a plus efficace, mais c'est moins marrant.
        \expandafter\expandafter\expandafter\update@ogre@callback\expandafter\@gobble\@gobble
    }{%
        \@ifnextchar P{%
            \addtocounter{PRD}{-1}%
            \addtocounter{AT}{1}%
            % Ouiiiiiiiii !
            \expandafter\expandafter\expandafter\expandafter\expandafter\expandafter\expandafter\update@ogre@callback\expandafter\expandafter\expandafter\@gobble\expandafter\@gobble\@gobble
        }{}%
    }%
}

\def\up@guerrier+{%
    \@ifnextchar A{%
        \addtocounter{AT}{1}%
        \addtocounter{PRD}{-1}%
        % Il y a plus efficace, mais c'est moins marrant.
        \expandafter\expandafter\expandafter\update@ogre@callback\expandafter\@gobble\@gobble
    }{%
        \@ifnextchar P{%
            \addtocounter{PRD}{1}%
            \addtocounter{AT}{-1}%
            % Ouiiiiiiiii !
            \expandafter\expandafter\expandafter\expandafter\expandafter\expandafter\expandafter\update@ogre@callback\expandafter\expandafter\expandafter\@gobble\expandafter\@gobble\@gobble
        }{}%
    }%
}

\def\guerrier@invar{%
    \ajouter@comp@dispo{7}%
    \ajouter@comp@dispo{10}%
    \ajouter@comp@possible{1}%
    \ajouter@comp@possible{14}%
    \ajouter@comp@possible{15}%
    \ajouter@comp@possible{24}%
    \ajouter@comp@possible{30}%
    \ajouter@comp@possible{47}%
    \ajouter@comp@possible{49}%
    %
    \ifgrosse@merde
        \setcounter{EV}{35}%
    \else
        \ifgros@bourrin
            \setcounter{EV}{35}%
        \else
            \addtocounter{EV}{5}%
        \fi
    \fi
    %
    \@ifnextchar-{\down@guerrier}{%
        \@ifnextchar+{\up@guerrier}{%
            \commenter@metier{Une bonne défense est la meilleure des attaques. Ou c'est l'inverse, je sais plus.
                              Tu peux convertir un point d'attaque en un point de parade, ou inversement.}%
        }%
    }%
}

\def\guerrier{%
    \choisir@metier{Guerrier}%
    \guerrier@invar
}

\def\gladiateur{%
    \choisir@metier{Gladiateur}%
    \guerrier@invar
}

\calcul@metier{%
    \ifnum\theCOU<12\else\ifnum\theFO<12\else
        \hyper@texte{Guerrier/\allowbreak Gladiateur}{%
            Personnage destiné à la baston en première ligne.
        }%
    \fi\fi
}
